施永青：黃色經濟圈料持續 黃店生意亦將受損

施永青：黃色經濟圈料持續 黃店生意亦將受損
47分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】在本台節目時事全方位，中原集團主席施永青認為，受政治氣氛影響，黃色經濟圈的消費模式會持續一段時間，香港經濟難免轉差。有學者就認為，黃色經濟圈所佔的經濟份額小，實質影響有限。

抗爭運動衍生出黃色經濟圈，以政見選擇商戶，成為新的消費模式。有學者認為，以政見指導商業決定並不是新鮮事。

中原集團主席施永青認為，黃色經濟圈的消費模式令某些商店受壓，甚至被破壞，有違自由選擇的價值。情況持續下去，不單整體經濟轉差，黃店的生意亦可能受損。

港大經濟及工商管理學院助理講師阮穎嫻認為，黃色經濟圈所佔經濟份額不大。

香港中小型企業聯合會榮譽主席劉達邦希望社會事件盡快解決，否則中小企難有生存空間。

日日都一篇黃色經濟圈 悶唔悶

1999傻閪

黃色經濟圈真正效果係政治表態, 建立反共意識形態
中共喉舌spin落去經濟效果, 其實係轉移視線, 驚香港人發現黃色經濟真正核威力

其實好多學者無講錯--黃圈比率唔夠大，而言暫時太集中飲食業
向好既方向諗
行動已經令一班藍店收聲(回想2014，點解今時今日無「反反送中大聯盟」？)

但如何發大至飲食之外，尚要努力

施生可唔可以講下689打壓蘋果廣告商對自由經濟有乜損害

其實有冇人講先罷中原地產先
總有一堆人要買樓
唔買都要租

有違自由選擇？選特首都係咁啦

藍店最後勝利啵，咁咪好囉
繼續搞！搞死曬d黃店

好煩呀屌

宜家去到一日屌幾暈了
繼續努力

黃店日日爆到9彩,點受損法

咁喺深圳河以北唔奶共唔可以生存嘅紅色經濟圈咪仆硬街

收皮啦青哥 咁多人死 唔見你死

中原喺咪已經被加入藍店個list?

難啦
只有食肆先可以日日幫襯
其他店只要唔藍就算

當初有xxx大聯盟應該係因為真係有唔少人真心支持
應該係一半半啦
但過左721之後根本已經搵唔到咁多人繼續撐

除左飲食其實好多野都有得搞架
玩具店, 剪髮店, 文具, 時裝, 書商, 洗衣粉.........好多架